{
    "question": "pada suhu dan tekanan tertentu,1 liter gas nitrogen mengandung q partikel.Pada suhu dan tekanan yang sama,tentukan jumlah partikel 7 liter gas amonia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada suhu dan tekanan yang sama gas-gas yang volumenya sama akan mempunyai jumlah partikel yang sama pula <br>1 liter gas nitrogen = q partikel<br>maka <br>7 liter amonia = 7q partikel <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "balon-hydrogen-dapat-terbang-di-angkasakarena-diisi-dengan-gas-h-591",
            "question": "Balon hydrogen dapat terbang di angkasa,karena diisi dengan gas hydrogen yangkerapatannya (massa jenisnya) lebih kecildari massa jenis udara. Gas hydrogen yangdiisikan pada balon tersebut dapat diperolehdari reaksi antara logam alumunium denganlarutan asam sulfat encer, menghasilkanalumunium sulfat dan gas hidrogen; Bersamaanreaksi setara yang menggambarkanproses produksi gas hidrogen adalah ....(A) Al(s) + H2 SO2 (aq) \u2192 AlSO4 (aq) + H2 (g)(B) A1(s) + H2 SO4 (aq) \u2192 A12 (SO1) 3(aq) +H2 (g)(C) 2A1(s) + 3H2 SO4 (aq) \u2192 A12 (SO4) 3(aq)+3H2 (g)(D) 2Al(s) +3H2 SO4 (aq) \u2192 Al3 (SO4)2 (aq)+3H2 (g)(E) 3A1(s) + 2H2 SO4 (aq) \u2192 Al3 (SO4)2 (aq) +2H2 (g)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gan,<br>pilihan gandanya agak susah di baca,<br>ni reaksi setaranta<br>2Al + 3H2SO4\u00a0 ---&gt;\u00a0 Al2(SO4)3 + 3H2O<br><br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-propanol-dengan-propanon-922",
            "question": "Bagaimana cara membedakan propanol dengan propanon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>cara membedakannya dengan menambahkan zat oksidator (KMnO4 atau K2CrO4 dll), ketika ditambahkan zat oksidator maka :<br>1 propanol akan teroksidasi menjadi aldehida (alkanal) yaitu 1 propanal<br>2 propanlo akan teroksidasi menjadi keton (2 - propanon)<br>2 metil 2 propanol tidak akan teroksidasi (tidak terjadi reaksi)<br><br>jika jawaban saya terbaik pilih jadi yang terbaik ya :)<br>semoga bermanfaat :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-penamaan-senyawa-asam-dan-basaberikan-contohn-137",
            "question": "Jelaskan perbedaan penamaan senyawa asam dan basa?berikan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam = rasanya asam ( cirinya punya ion hidrogen ) <br>\nbasa = pahit ( cirinya ada ion OH) <br><br>\nasam= ph &lt; 7 <br>\nbasa = ph&gt;7 <br><br>\ncontoh asam : <br>\n1.asam cuka C H3COOH <br>\n2.Asam sulfat ( H2SO4) <br>\n3.HCl asam klorida <br><br>\nbasa: <br>\nobat mag<br>sabun<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam ditandai dengan adanya awalan asam (H+), contoh : HCl = asam klorida. sedangkan, basa ditandai dengan adanya akhiran ion hidroksida (OH-), contoh : NaOH : Natrium hidroksida.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-massa-asam-fosfat-h3po4-yang-dibuat-dari-62-gram-fos-456",
            "question": "Berapakah massa asam fosfat (H3PO4) yang dibuat dari 6,2 gram fosfat ( Ar H = 1, P=31 dan O= 16 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H\u2083PO\u2084 \u21d2 3H\u207a+PO\u2084\u00b3\u207b<br><br>MrPO\u2084=31+16+16+16+16\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =95 <br>m=gr/Mr <br>\u00a0\u00a0 =6,2/95<br>\u00a0\u00a0 =0,06 gr<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-garam-yang-dapat-mengubah-warna-indikator-fenoftalein-pp-754",
            "question": "Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenoftalein (pp)menjadi merah ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> Larutan garam berikut ini yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp) menjadi merah adalah . . .<br> a. NH4Cl<br> b. NaCl<br> c. CH3COOK<br> d. Na2SO4<br> e. CaCl2</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Larutan garam berikut ini yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp) menjadi merah adalah . . .<br>a. NH4Cl<br>b. NaCl<br>c. CH3COOK<br>d. Na2SO4<br>e. CaCl2<br><br>2. Larutan penyangga dapat dibuat dengan mereaksikan . . .<br>a. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,3 M<br>b. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,2 M<br>c. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,1 M<br>d. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,2 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,1 M<br>e. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,2 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,2 M</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-senyawa-cuoh2-464",
            "question": "Nama senyawa Cu(OH)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tembaga (II) Hidroksida",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-reaksi-berikut-nh42so4aq-kohaq-gt-n-198",
            "question": "Setarakan reaksi berikut : (NH4)2SO4(aq) +\u00a0KOH(aq) -----&gt;\u00a0 NH3(g) + H2O(g) + K2SO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(NH4)2SO4 (aq) + 2KOH (aq) --&gt; 2NH3 (g) + 2H2O (g) + K2SO4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2KOH --&gt; NH\u2083 + H\u2082O + K\u2082SO\u2084",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-nama-berdasarkan-iupac-senyawa-berikut-ini-ach32co-bc-138",
            "question": "Berikan nama berdasarkan IUPAC senyawa berikut ini    a.(CH3)2CO\r\nb.C2H5-O-C-CH3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 //\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 O\r\nc. CH3-CH-CH2-CH-OH\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 /\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 /\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 C2H5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. propanon<br>b. etil etanoat<br>c. 5-metil-3-heksanol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-danau-yang-berisi-air-sebanyak-1-juta-m3-telah-tercemar-d-678",
            "question": "SEBUAH DANAU YANG BERISI AIR SEBANYAK 1 JUTA M\u00b3 TELAH TERCEMAR DETERJEN SEBESAR 120 PPM* YANG BERASAL DARI SISA LIMBAH RUMAH TANGGA, BERAPA KG DETERJEN DAPAT DIPEROLEH DARI SELURUH AIR DANAU TERSEBUT SEANDAINYA SELURUH DETERGEN DAPAT DIPISAHKAN DARI AIR DANAU TERSEBUT??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "120 / 1juta *1juta = 120 m3 detergen = 120 000 kg detergen<br>(Massa jenis air = 1 ton per 1m3)<br>(ppm = 1/sejuta)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepanjangan-uuq-uup-uuh-uus-dan-uuo-itu-apa-di-dalam-t-562",
            "question": "Kepanjangan Uuq , Uup , Uuh , Uus , dan Uuo itu apa ?? di dalam tabel periodik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Uuq : Ununquadium<br>Uup : Ununpentium\u00a0<br>Uuh : Ununhexium<br>Uus : Ununseptium<br>Uuo : Ununoktium\u00a0<br><br>tandai terbaik and semoga membantu :&#039;)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}